荷蘭屋企擺 Server 有著數，沖涼熱水唔使錢

使用電腦會發出熱力，而伺服器亦一樣；數據中心內有數以萬計的伺服器，產生的熱力可想而知，要解決散熱問題，就要花費金錢和耗費能源。為了降低散熱的開支，有數據中心設置在北極圈附近，又嘗試將伺服器搬至深海。荷蘭一間初創公司 Nerdalize 則採取另類途徑，嘗試將熱力好好利用。

全文：

Nerdalize 的方案好簡單，用戶向 Nerdalize 支付安裝伺服器的費用，伺服器就會取代暖氣系統為用戶的家居提供熱能。Nerdalize 在 2015 年發表第一款擁有發熱能力的伺服器產品，不過當時效能緩慢，要接近 1 小時才能發熱，而且熱力只足以溫暖小房間，現時 Nerdalize 終於推出第二代的產品。

今年 8 月開始，Nerdalize 會在荷蘭為 42 個家庭安裝第二代伺服器，主力為家居提供熱水。Nerdalize 表示家庭安裝他們的伺服器，可以每年節省約 300 歐元的燃料費用，至於租用伺服器的商戶則可以節省約 50% 的使費。此外 Nerdalize 的伺服器還可以減少家庭的碳排放約 3 公噸，是一個三贏的方案。Nerdalize 正透過眾籌平台募集資金進一步開發，但首先要解決資料保安的問題，如何說服客戶將資料存放在一般家庭而非數據中心。

來源：theverge

點解決bandwidth問題，咪玩啦

如果嗰家人玩野或者去旅行熄左總制
咁部野係咪都會熄埋

將核電廠放入屋企 餘熱用不盡

夏天點算

佢嗰啲地方應該長年都係凍

個次係AMS
明明係北半球既六月
但氣溫得十零度

尋日凍到仆街

緊係會自己再駁線啦
唔通搶你屋企上網咩

如果可以用到server 嘅10% bandwidth 咁我諗個個都狗衝

每一戶駁條光纖比你係好貴(外國唔流行架)，而且數據中心好多嘢都係distributed computing，搞遠距離networking係好難，個latency可以好難控制